PS5 的 GPU 將搭載 7nm 的 Navi，處理器為 Ryzen Zen 2 架構

在2019 COMPUTEX展前的大會Keynotes演講活動上，AMD 除了公佈旗下多款全新產品，還宣佈索尼的下一代主機 PS5 將使用他們全新的 GPU 和 CPU 晶片。AMD CEO 蘇姿丰，現場公佈了索尼下一代 PlayStation 主機（PS5）的一些規格，其中確認 PS5 的 GPU 將搭載 7nm 的 Navi，處理器為 Ryzen Zen 2 架構。

「Navi」 是革命性的全新 AMD GPU 產品系列，基於下一代的 AMD 遊戲架構 RDNA 。相較於前一代 GCN 架構，RDNA 可提供顯著的性能和強大的效率提升，為未來 PC、主機和雲端串流遊戲體驗而設計，每 Hz 頻率性能提升1.25倍，每瓦功耗性能提升1.5倍。

在演講中，AMD也展示了遊戲《Strange brigade（異國探險隊）》的效能，可以看出RADEON RX5000系列的流暢度（FPS）明顯高於對手的RTX 2070。

蘇姿丰表示，AMD的GPU品牌「RADEON」橫跨了PC、筆電、MAC、XBOX、PS、以及Google的雲端遊戲主機「Stadia」，可以說是佔了遊戲主機一半以上的市場。另外，「NAVI」架構的RADEON RX5700系列預計將於今年7月上市，不過詳情以及售價將於兩週後的E3電玩展上公開。

0討論

索尼已死

哇屌咁以後打機用ps夠了

咪話囉 畫面咪最多係依家既1070/2060 level

高於對手嘅2070
對手最勁嗰張都唔係2070

AMD

應該係對比同價位？

其實唔好講出比ps機用嘅game
淨係PC game好多開發商都將隻game對N卡優化
連OBS都係
搞到啲唔熟行嘅人以為AMD唔成熟 好垃圾

大家好似唔收貨。
要唔貴但又要勁，應該用咩spec好呢？

amd yes

2070級數應該都係target 1080p 60fps, 4K 30fps.
4年後出部PS5 pro先上4K60, 正常係咁玩

正路
但等唔切啦，出住ps5先啦

仲要2070同1080差唔多價錢又差唔多性能, 根本hea住出